https://web.archive.org/web/20020625012006/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=99

### [1980] madder_red	2001.08.04 SAT 01:00:15　
	
総集編が欲しくて近くの本屋さんとコンビニを探し回ったのに
どこにもなかった・・・・・
絶対に見つけてやる～！！

### [1979] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.08.04 SAT 00:11:57　
	
もっこりネタなんですが、昔水曜日の「夕やけニャンニャン」で「ど～なってるの」でお馴染みの吉田照美さんが「週の真ん中水曜日、真ん中もっこり夕やけニャンニャン」と掛け声をかけていたのを思い出しました。（このネタは他のホームページである人が書いていました。）中学から高校にかけてはよく見ていました。「夕やけニャンニャン。」いまだに私はおニャン子クラブのメンバーの名前と会員番号を覚えています。しかし、モーニング娘。のメンバーの名前と顔を覚えていないのはなぜ・・・？

### [1978] みんみん	2001.08.04 SAT 00:10:41　
	
こんばんわ、みんみんです。

＞Goo Goo Babyさん
なんかね、指摘されてすぐ謝るところが素直だなって思いました。
「グーグーガンモ」ですが、法水さんが説明して頂きました。（ありがとっ！！）ジェネレーションギャップでしょうか。法水さんのほうが私よりずっと若いと思いますが（笑）

ネットでは自分と違う人物になる事ができる世界ですよね。私はよく年齢不詳、性別不詳にする事が多いです。（こちらでは少しバレてるかも）
ＢＢＳ等、不特定多数が見ている場では、細かい素性を公開するのも好きじゃありません。メールではばらしたりしますけど。
文字の世界ってホント分かりにくい世界です。でも、オフ会で会ったりするとそのギャップが面白かったりしますが（笑）

それでは、北条氏の話題が全然ありませんが失礼いたします（笑）

### [1977] もっぴー（無所属）	2001.08.03 FRI 23:09:21　
	
[お返事]
＞法水サマ
　（ハンドル、ネームの件）
　どうも、失礼いたしました。かなり、私の、勝手な、思い込み　でした・・！(x_x)　

　（オニズカチヒロさんの歌の件）
　あまり、ちゃんと聞いた事無かったけど、聞いてみまーす。

[サ・エ・バ]

　冴羽と言う名前の印鑑て、もちろん無いんだけど、
　全国の中に、冴羽さんて方、いるんですかねー？
　『冴羽＠＠』さん、とか、『＠＠冴羽』さんとか。
　多分、居ないかなー？
　私の近辺に、冴羽さんという、方は間違いなく居ない。
　
　しかし、　地名で、
　『サエンバ』ていう所が有るんですよ！
　聞くたびに、『え？冴羽？』と思っちゃういい地名。
　全国に、こんな地名他にもあるのかしら？

[リ・ョ・ウ]
　
　リョウって名前、姓名判断の本で調べた所、こう書いてました
　『強引、孤独、離別、悲哀などの暗示があります。
　　また、肉親の縁が薄く、子供の頃に親と離別したり、
　　結婚しても離婚したりで、孤独な生涯です。』
　
　これって、リョウちゃんにすごく会ってると思いません？
　先生、知ってて、付けたんですかね？
　自分の子供につけたいと思っていた私も、これを読んだら、
　ちょっと、ひきました...(-.-;)

[冴羽/Saeba]  
　当然，我没有带冴羽这个名字的印章、 全国都有叫冴羽先生的人吗？『Saewa@@』，或者『@@Saewa』。
　也许没有？
　我的邻居里肯定没有叫冴羽的。
　然而，在一个地方的名称中、 有一个叫『Saemba』的地方!
　每次我听到这个名字，我都会想"什么？ 冴羽？"
　我想知道在整个国家是否还有其他这样的地名？

[獠]　
　我在一本关于姓氏的书上查到了獠这个名字，上面写着：  
 『暗示着强势、孤独、分离和悲伤。
　另外，骨肉亲缘淡薄，从小就与父母分离，结婚后又离婚，孤独一生』

你不觉得这很适合獠吗？
　老师，你知道这、并为他取的名字吧？
　我想把它给我自己的孩子，但是当我看到这个的时候、 我有点反感...(-.-;)

### [1976] Goo Goo Baby	2001.08.03 FRI 22:05:11　
	
Guten Abend！

＞おっさんさん［１９６６］
お久しぶりです　てゆうかごめんなさい！
ムリヤリ私が呼び出したみたいなカンジになっちゃってるんで、なんかちょっと罪悪感が・・・・（汗）

ｔｏ　Ｋａｏｒｉ　Ｍａｋｉｍｕｒａ（２８）
　伝言版の所で気絶したＧＨを受け止めたリョウが、もしもそのままラブホにでも行っちゃったりしたら、リョウがシャワーしてる時にキミはフロの鏡に化けて出る予定だったとみた！　
　「私が死んでるのをいいことに私の心臓入りの女をラブホなんぞ連れこんで！」ってなカンジで！　
　ドクさんの病室には鏡が１つしかなかったから、ＧＨが映った時はキミも１人しか映らなかったけどさ、ＧＨがリョウのシャワー中に目覚めた時、鏡張りの部屋ならキミはどう化けて出るんでしょうか！
鏡が鏡に映ってるわけだから、横とか後ろ姿まで化けて出るわけ？？何通りも？
そしてその時のキミのセリフは「ここは安全な場所じゃないわ。ラブホよ　敵がいるわ」　そう言う予定なのかい？（笑）

ｔｏ　Ｇｌａｓｓ　Ｈｅａｒｔ（１５）
　あのねのね、香が出てくるのはキミが１人の時だけなんだと思うよ　
夜中とはいえ、あの大通りで化けて出たら目立つでしょ
アッコちゃんのように、変身する時を誰かに見られたらヤバイのと同じだなんだよ（はい？）
　誰も見てない所で変身コンパクトを開けてその鏡をれば、きっと香は出てきてくれるでしょう！
　でもそんなモン持ってるわけない（当たり前だろ）よね
せめて手鏡とか持ってないの？香いつでも出てきてくれるよ（笑）
誰も見てない所で鏡見ても出てきてくれない場合は「テクマクマヤコン×２、香になぁれ」（笑）

### [1975] リンダ（お、お久しぶり…）	2001.08.03 FRI 21:19:06　
	
＞餅山さん  
＞饼山-chan  
久しぶりに来てみたら、餅山さんが「モッチー」になっちゃってますね！？多分餅山さんのお名前は、バンチ編集担当の持田さんと山本さんのミックスだと思うのですが、「モッチー」だと持田さん寄りのキャラになってしまうので、本名が山本である私にとってはちょっと複雑かも…。「山ちゃ～ん、もっとがんばれ～（苦笑）」  
好久没来的时候，发现饼山变成了“mochy”呢!?大概饼山的名字，是Bunch责任编辑持田和山本的混合，不过，因为“Mochi”是偏向持田先生的角色，对本名山本的我来说可能有点复杂…。“山-chan，加油!”(苦笑)

译注：“Mochi”可能指[SMA Editorial Department](https://www.manga-audition.com/smac-editors/)中的Shuichi “Mocchi” MOCHIDA。


### [1974] よしき（今日はルパンの日♪）	2001.08.03 FRI 20:39:25　
	
餅山氏はもうモッチー？決まりなのですか～？（笑）

ところで今週号でモッチーが僚に「ＧＨは僚を狙ってる」ことを伝えてしまったことにより、ＧＨと僚が対立するわけですよね？
香の一部を持つＧＨ、香を求める僚ってなんか「セイラ」の時みたいな関係？ですね。
ああ、……切ないなぁ～…。

### [1973] ありあり（北海道）	2001.08.03 FRI 20:22:24　
	
まだ総集編が手に入りません。
本当に土曜日に入ってくるのかどうかも分かりません（泣）
みなさんの話題に入れるのはまだ先のようですねぇ（ToT）
【もっこり会員】
あっと言う間に組織化されているようで、さすがに素早いなぁと感心しております（＾＾）
私としてはこれ以上口にできるネタがないので（口にできないネタはあるのか？）愛読会員ということで（笑）
【始めてのみなさん】
ありありといいます。よろしくお願いいたします。

ミックいわく、アメリカにいた時のりょうは戦いの中に死に場所を求めている、破滅的な所があった（確かこんな感じ？）と言っています。でも今のりょうは戦う事もやめてしまっている。おさる様の言う「海原」的状態よりもっと悪いような気がする。なんかますますりょうが気の毒で・・・。もっともその分、これからに期待してるんですけどね。

総集編が見つかったらまたきます。では

### [1972] 玉井真矢	2001.08.03 FRI 19:39:29　
	
総集編のセリフの違いを書き込みしている方がたくさんいらっしゃりますけどこれはネタばれではないのでしょうか？
過去の書き込みで土曜入荷と言う地域もあるみたいなので・・・
少し気になりました。

また問題になるといやなので読み流してください。

### [1971] おっさん	2001.08.03 FRI 18:31:51　
	
毎度。また書いちゃった。＾～＾；
法水様、私書いた後に気づきました。Ｔ～Ｔすんません。
やっぱここにくると、楽しいですね。
わたしも「もっこり研究員」なりたいですけど、どうですか？
「あほかおっさん！」ってある人から言われそう・・・。

### [1970] みみごん	2001.08.03 FRI 17:25:17　
	
＞[１９４８]chikka様
う～ん、確かに世間にはうんと年の離れた夫婦やカップル、いますよね。でも、私は北条先生がＧＨを、リョウが手を出さない年齢に設定した意味を考えてみたんです。もし２人をくっつけるつもりなら、ＧＨを見た目どおりに１８歳とか１９歳にしても良かったですよね。それをあえて１５歳にしたのは、この２人はくっつかないんだぞ、という意味かと。それ以外にＧＨをそんなに若くする必要はなかったと思うんですけど。私希望的観測かなぁ...

香ちゃんの心臓を移植されると、香ちゃんの姿が見えたり話せたりするなら、いっそリョウに移植してしまえばいいのに。でも、鏡に映った自分（他の人から見れば）とラブシーンをするリョウ、というのは不気味ですね...

### [1969] 法水	2001.08.03 FRI 17:12:45　
	
［訂正］
すいません。下のアルバムの名前、「A Boy Named Goo」でした。Gooが一コ多かったです…。

### [1968] 法水	2001.08.03 FRI 17:08:34　
	
［総集編］
＞おっさんさん（なんか変な呼び方）[1966]。
あなただけではありません！　ちょっと前の書き込み見ていただけるとよろしいかと…。

［もっこり研究会］
＞タウンハンターさん[1964]。
以前それとなくハンマーの話題を出したんですけどね…やはりもっこりほど食いつきがよくなかったです（笑）。
＞姉御様[1954]。
もっこり研究会へようこそ。何だか最近応援してるって人も増えてきましたね…。「もっこり応援隊」でも作りますか（ん!? どこかで聞いたことあるような。笑）。

［その他］
＞Goo Goo 3Babiesさん[1950]。
「グーグーガンモ」知りませんか!?!?!?　「♪えらいこっち○　なんのこ○ちゃ　チャチ○チャ　グーグーガンモ」ですよ？　コーヒー飲んで酔っ払うあのガンモですよ？　てことは半平太くんも知らない？？　今や「ギャラリーフェイク」でおなじみ細野不二彦先生の代表作なんですけどね…ああ、ジェネレーションギャップ…。そしたらＴＡＫさん[1963]の「呼ばれて飛び出てジャジャジャジャーン」なんてもっと分からないのでは？
あ、ちなみに僕はGoo Goo Dolls知ってますよ。「A Boy Named Goo Goo」持ってます。

### [1967] sweeper（初カキコの皆様、はじめまして。）	2001.08.03 FRI 16:52:20　
	
昨日総集編、買いました。
改めて読んだら、バンチとは微妙にセリフが違っていたり書き足されていたりしていましたよね。ところで２話を読んでいてちょっとひっかかったことがあったのですが、グラスハートが見ている夢の中でりょうが「死ぬなっ！生きてくれ！俺たちのために！」（バンチでは、ためだっ！）ってあったけれど、りょうは何らかの形で今の状態から抜け出すときが来るのでしょうか。
何か、伏線のような気がしてきました。

香の亡くなった歳で思い出したこと。
槙村兄と１つしか違わないんですね。彼は２９歳で亡くなっていたし。

＞ＴＡＫ様
お久しぶりです。
お帰りなさーい！！

それでは。失礼します。

### [1966] おっさん（岐阜県：暑いお久～！）	2001.08.03 FRI 16:42:00　
	
毎度、お久しぶりです。Goo Goo Baby様に呼ばれて登場！
最近ちょっと書くヒマがなくて（余裕もなかった）＾～＾；
昨日、総集編を買いました。始めから読んでなかったので、正直楽しみでしたね。気づいたのを１つ。1話の13ページ目の新聞に書いてある２００１年のと２話の５６ページの香が死んだ日の年号２０００年になってますよね。おかしいって思ったのは私だけ？どうなんでしょう・・・？

### [1965] Goo Goo Baby	2001.08.03 FRI 15:40:31　
	
Salut！

あらららら？　今気付いたんだけど［１９５９］も私がカキコしてる！北条先生の生まれ年だ！
リョウの誕生日と車のナンバーに引き続き、先生の生まれ年までブン取っちゃっていいんかしらあたくし。おほほほ

あらららら？Ⅱ　ＴＡＫさん、おかえりんごジュースは100％！
（さぶっ！）

＞black　glassesさん
あ、サングラスね～、なるほど（汗）　直訳しか考えてなかったんで、黒いコップかと思ってました（タコ殴）

呼び方は別になんでもＯＫです　
ＴＡＫはＧｏｏちゃんだし、ＧＧＢって言ってる人もいるし。

ｔｏ　Ｇｌａｓｓ　Ｈｅａｒｔ（１５）
総集編を読んで気付いたんだけどさ、キミってやっぱすごくチカラがあるのね、改めて思うけど。
１６７ページでキミが路地裏でＸＹＺって書いた文字、石で書いたんでしょ？　なのに彫刻トウで彫ったみたいになってるよぉ！チカラ入れすぎだよアンタぁ！（大汗）
　あとは、モッチ～に「ＸＹＺって何？」って聞くシーン。
あたし的には韓国語の「ムオッ」がツボ！
つーかこの第４話のキミはカッコイイ！やる事はスゴイのにクールな表情のままなんだもんねムオッ！
でもねぇあたしモッチ～好きなんだからさぁ、あんなも～ち～っと丁重に扱ってほしかったよのよねムオッ（しつこい！）

### [1964] タウンハンター	2001.08.03 FRI 15:14:02　
	
【もっこり研究員のみなさま】
そろそろ落ち着かないとどんどんエスカレート
していくぞぅ(^^ゞいつまで続くのやら・・・
他に研究しましょうよぅ。
せめて、もっこりの話題はここだけにしておかないと
誤解されちゃうよぅ（汗）みんな頑張ってね！

＞TAKさんおひさぁ～
今夜のＭステ見るよね？楽しみ！

果たしてログ２０００をゲットするのは
どなたかなぁ？いよいよカウントダウン近し！

### [1963] ＴＡＫ（おっひさぁ～）	2001.08.03 FRI 14:32:49　
	
呼ばれて飛び出てジャジャジャジャーン（古い？まだ２１才ですよ）
一週間ぶりくらいに来てみました。きっとログがすごいんだろうなぁと思ってたらそうでもないのね（むしろ少ない？）。これも掲示板問題の後遺症ですかね？それで読んでたらＧｏｏちゃんに呼ばれてたんで久々のカキコしてみました。でも甘糸内豆さんみたいな人の気持ちもわかるかな。実際書きにくいとこはありますね。また問題提起してると思われてしまいます？もうやめようよって言いたくなります？ちょっと皮肉ってみました。でもこれ以上論争する気もないいんで、ここにレスされても返しませんよ。
なんか知らないＮＨも増えたようで。みなさんはじめましてＴＡＫっていいます。わけわかんない話ですいませんね。

英語の書き込みが多くなりましたね。読んでると結構いいこと書いてあるんだけど、読めない人には酷だなぁ。なんとかなんないもんですかねぇ。かといって僕は全訳する程の自信もないし。

＞Ｊ－ｐｈｏｎｅの人
えーっと、けいこさんでしたっけ？Ｊ-PHONEの人で画像の配信サービスの話してたの。Ｊ-sky editorってソフトのがあってそれを使うとＰＣの画像を携帯の壁紙とかにできますよ。それで僕の携帯はＡＨになってます。

### [1962] black glasses	2001.08.03 FRI 14:23:56　
	
### [もっこり研究会員について]
僕も会員になってあげたいのですがこの手の話は師匠（海坊主）と同じく苦手としているので申し訳無いですが会員になることはできません。だからといって応援はしていますので会員のみなさんがんばって世界中に広めてください。（無責任？）

＞法水さん
なるほど不在者投票という手がありましたか！それは気がつきませんでした。確かにその可能性も十分に考えれますな。

＞{Goo Goo ３Babｉesさん、Goo Goo Babyさん、Goo Goo Babｉesさん}(←どれでも可？)
僕のＨＮのglassesは確かに複数形ですが、メガネを英語にするとglassesとなるみたいなので別に誰か影にいるわけではありませんのであしからず。ついでに言いますと（もうわかってると思いますが）僕のＨＮは師匠（海坊主）のサングラスからきております。（サングラスといえば黒いメガネ。そして黒いメガネを英語に訳すとblack glassesという風に）

### [1961] まみころ	2001.08.03 FRI 12:43:08　
	
［1927］ゆきのん様、初めまして。もっこりネタで夜明かしなんて、徹マンより凄いです。（笑）文句無しで会員でしょう！

［1934］black glasses様がおっしゃってたコメントに対して、［1943］法水様が出したコメントに大笑いしてしまいました。
そうですよね、確かに不在者投票もありでしょう。っていうかその発想が良い感じです！

［1953］あきら様、［1957］メガロック様、初めましてヨロシクです。ときにあきら様、支部や支部長はここだけのもっこり研究会会員の支部とかでは･･･？（笑）
あきら様もどうぞお入り下さい｡

［1960］タウンハンター様、ミック説。そうですね、アメリカに戻るというのは盲点でした。確かにそういうのもありの様な気がします。ただ、私的には日本で皆ず～っとワイワイしてる感じだったんですが、ＡＨで香りが死んでるので、そこら辺から何らかの形で皆の関係もちょっとずつ違った形になりそうですよね。

＞sweeper様、私はもっこり研究所を陰ながら応援してますぞ！
勧誘活動でもしてもっと会員を増やすぞ！日々精進！！（笑）

